<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>com.github.MiracleForge.cosmic-marketwatch</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-3.0</project_license>
  <name>Cosmic Marketwatch</name>
  <summary>Real-time stock market ticker for the COSMIC desktop</summary>
  <icon type="remote" width="64" height="64" scale="1">
    https://github.com/MiracleForge/cosmic-marketwatch/raw/main/resources/icons/hicolor/scalable/apps/icon.svg
  </icon>
  <url type="vcs-browser">https://github.com/MiracleForge/cosmic-marketwatch</url>
  <launchable type="desktop-id">com.github.MiracleForge.cosmic-marketwatch.desktop</launchable>

<description>
  <p>Cosmic Marketwatch é um applet desenvolvido para o ambiente COSMIC que oferece um acompanhamento em tempo real das cotações do mercado financeiro. Ele foi projetado para ser leve, responsivo e integrado diretamente ao painel do desktop, permitindo que você acompanhe preços de ações, criptomoedas e outros ativos sem precisar abrir uma aplicação dedicada.</p>

  <p>O applet apresenta os símbolos e valores de forma clara e minimalista, com suporte a variações de preço e cores temáticas que refletem ganhos ou perdas. Isso torna a leitura rápida e intuitiva, ideal para quem precisa acompanhar o mercado durante o dia sem distrações.</p>

  <p>Além disso, o Cosmic Marketwatch oferece opções de configuração para personalizar quais ativos acompanhar, ajustar a forma de exibição (horizontal ou vertical) e escolher se deseja mostrar apenas o ícone ou informações completas. É uma ferramenta prática para traders, investidores e curiosos que querem manter o mercado sempre à vista.</p>
</description>
<screenshots>
  <screenshot type="default">
    <image>https://github.com/MiracleForge/cosmic-marketwatch/raw/main/screenshots/cosmic-marketwatch-applet.png</image>
  </screenshot>
  <screenshot>
    <image>https://github.com/MiracleForge/cosmic-marketwatch/raw/main/screenshots/cosmic-marketwatch-settings.png</image>
  </screenshot>
</screenshots>
  <provides>
    <id>com.github.MiracleForge.cosmic-marketwatch</id>
    <binaries>
      <binary>cosmic-marketwatch</binary>
    </binaries>
  </provides>
  <requires>
    <display_length compare="ge">360</display_length>
  </requires>
  <supports>
    <control>keyboard</control>
    <control>pointing</control>
    <control>touch</control>
  </supports>
  <categories>
    <category>COSMIC</category>
  </categories>
  <keywords>
    <keyword>COSMIC</keyword>
  </keywords>
  <content_rating type="oars-1.1" />
</component>

